根據《警察通例》612當日警方絕對係使過份武力

林鄭同盧偉聰分別係記者會澄清612當日並唔係暴動，咁係咩呢？

根據《警察通例》第29章第一節，警務人員只能在合理情况下使用武力，亦只能使用最低武力達至目的，而達到目的後必須停止。在使用武力前，在情况許可下，警務人員也應當就使用武力和其形式作警告。

而在第二節，警務人員可在下述情况使用槍械：

（1）保護任何人，包括自己，以免性命受到危害或身體受到嚴重損傷；

點評：到底當日遊行受到咩危害或身體受到嚴重損傷？

（2）有理由相信某人剛犯上嚴重及暴力之罪行而須加以拘捕及／或干犯該等罪行之疑犯企圖拒捕；

點評：以女拔教師一例，到底犯上咩嚴重及暴力之罪行？

（3）平息騷動或暴亂。

點評：到底612當日官方到底點樣定義為騷動或暴亂？

除非佢地解答到以上問題，否則警方絕對使用左過份武力。唔該記者朋友們幫我地問下佢地。

推

中信事件警察嘅做法同謀殺無分別
佢地絕對要負返責任
唔可以拖下拖下就無左件事

Google： 戰爭法

根本要交去 國際軍事法庭！
你見無3毛就知道佢哋唔想你識